\documentclass[10pt]{dokument-tiwo}


\begin{document}


\Tytul{Sprawozdanie z testowania algorytmu Forda-Fulkersona}
\Data{2012-12-21}
\Wersja{1.0}
\Autorzy{TC, MM, MO, RW}
\MakeDokumentMeta


\section{Plan testowania}
\subsection{Testowanie białoskrzynkowe}
\subsubsection{Wprowadzenie}
Testowaniu podlega system realizujący algorytm wyznaczania maksymalnego przepływu, Forda Fulkersona. Testowane elementy pochodzą
z kodu źródłowego załączonego wraz z książką \emph{"Algorytmy. Almanach"}. Celem testowania jest zweryfikowanie poprawności wykonywania poszczególnych
funkcji oraz wartości przez nie zwracanych. Kryterium satysfakcji przeprowadzanych testów będzie wyznaczanie na podstawie współczynnika pokrycia kodu, gdzie
jego minimalną dopuszczalną wartością jest 90\%. Część testów została dostarczona razem z systemem.

\subsubsection{Podejście}
Testowanie zostanie przeprowadzone techniką testowania strukturalnego. Głównym kryterium zaliczenia testów bedzie wartość pokrycia linii kodu, którego
wartość musi przekraczać conajmniej 90\%.

Narzędzia oraz oprogramowanie użyte w procesie testowania:
    \begin{itemize}
        \item NetBeans IDE 7.2.1
        \item Oracle JDK 1.7
        \item TestNG 6.8
        \item EMMA Code Coverege plugin 2.3
    \end{itemize}

\subsubsection{Testowane elementy}
Lista poszczególnych klas poddawanych testowaniu oraz pokrycie kodu zapewnione przez testy zawarte wraz z kodem źródłowym:

    \begin{itemize}
\paragraph{algs.list}
            \begin{tabular}{@{} >{\bfseries}p{0.24\textwidth} @{\hspace{0.02\textwidth}} p{0.74\textwidth} @{}}
                \toprule
                Klasa & \bfseries{Aktualne pokrycie} \\
                \toprule
                DoubleLinkedList & 19\%
                \midrule
                DoubleLinkedListIterator & 59\%
                \midrule
                DoubleNode & 27\%
                \midrule
                List & 33\%
                \midrule
                ListIterator & 88\%
                \midrule
                Node & 100\%
                \bottomrule
            \end{tabular}
\paragraph{algs.network}
            \begin{tabular}{@{} >{\bfseries}p{0.24\textwidth} @{\hspace{0.02\textwidth}} p{0.74\textwidth} @{}}
                \toprule
                Klasa & \bfseries{Aktualne pokrycie} \\
                \toprule
                BFS_SearchList & 100\%
                \midrule
                EdgeInfo & 100\%
                \midrule
                FlowNetwork & 100\%
                \midrule
                FlowNetworkAdjacencyList & 82\%
                \midrule
                FordFulkerson & 100\%
                \midrule
                Search & 100\%
                \midrule
                VertexInfo & 100\%
                \midrule
                VertexStructure & 93\%
                \bottomrule
            \end{tabular}
  \end{itemize}

\subsubsection{Funkcje wyłączone z testowania}
Lista nieużywanych metod dostarczanych przez testowane klasy:

    \begin{itemize}
        \item FlowNetworkAdjacencyList.getCost()
    \end{itemize}

\subsubsection{Zadania testowania}
    \begin{tabular}{@{} >{\bfseries}p{0.24\textwidth} @{\hspace{0.02\textwidth}} p{0.74\textwidth} @{}}
        \toprule
        Zadanie & \bfseries{Jednostka odpowiedzialna} \\
        \toprule
        Projekt tsetów & MO
        \midrule
        Przygotowanie przypadków testowych & MO
        \midrule
        Implementacja testów & MO
        \midrule
        Uruchomienie testów i weryfikacja wyników & MO, TC
        \midrule
        Akceptacja wyników przebiegu testowania & TC
        \bottomrule
    \end{tabular}

\subsubsection{Harmonogram}
Ustalony po otrzymaniu konkretnych deadline`ów od kierownika.

\subsection{Testy czarnoskrzynkowe}
\subsubsection{Klasy abstrakcji}
Na potrzeby realizacji testów czarnoskrzynkowych zostały zdefiniowane następujące klasy abstrakcji danych wejściowych:
\subsubsubsection{Sieć bez węzłów}
Sieć bez żadnych węzłów nie istnieje, nie da się dla niej wyznaczyć maksymalnego przepływu.
\subsubsubsection{Sieć z 1 węzłem}
Za szczególny przypadek sieci przepływu można uznać sieć składającą się z dokładnie jednego węzła. Niezależnie od pozostałych parametrów, taka sieć powinna zostać odrzucona jako nieprawidłowa. Wyróżnić można warianty złożone z:
\begin{itemize}
    \item Samego źródła.
    \item Węzła pośredniego.
    \item Ujścia.
    \item Wspólnego źródła i ujścia.
    \item Wspólnego źródła i ujścia z pętlą.
\end{itemize}
Szczególną uwagę należy zwrócić na ostatni z wymienionych wariantów, który jako jedyny posiadający krawędź, która można traktować jako krawędź ze źródła do ujścia.

Można wyróżnić cztery schematy sieci z pojedynczym węzłem, każdy w czterech wariantach: bez pętli, z pętlą o dodatniej/ujemnej/zerowej przepustowości, co przekładałoby się na szesnaście przypadków testowych. W ramach planu ograniczono się do pięciu najistotniejszych kombinacji.

\subsubsubsection{Sieć bez węzłów pośrednich}
Sieć złożona ze źródła i ujścia, bez jakichkolwiek węzłów pośrednich. Wyróżnione zostały następujące klasy abstrakcji dla topologii sieci z węzłami:
\begin{itemize}
    \item Nie połączonymi żadną krawędzią.
    \item Połączonymi pojedynczą krawędzią skierowaną od źródła do ujścia o dodatniej przepustowości.
    \item Połączonymi pojedynczą krawędzią skierowaną od źródła do ujścia o dodatniej przepustowości z pętlą o dodatniej przepustowości w ujściu.
    \item Połączonymi pojedynczą krawędzią skierowaną od źródła do ujścia o dodatniej przepustowości z pętlą o ujemnej przepustowości w źródle.
    \item Połączonymi pojedynczą krawędzią skierowaną od źródła do ujścia o zerowej przepustowości.
    \item Połączonymi pojedynczą krawędzią skierowaną od źródła do ujścia o ujemnej przepustowości.
    \item Połączonymi pojedynczą krawędzią skierowaną od ujścia do źródła o dodatniej przepustowości.
    \item Połączonymi pojedynczą krawędzią skierowaną od ujścia do źródła o ujemnej przepustowości.
    \item Z wieloma krawędziami skierowanymi od żródła do ujścia.
    \item Z wieloma krawędziami skierowanymi od ujścia do źródła.
    \item Z wieloma krawędziami skierowanymi w różnych stronach.
\end{itemize}
Można bez problemu zdefiniować ponad sto wariantów topologii sieci przepływowej bez węzłów pośrednich. Trzy ze względu na rodzaj przepustowości krawędzi (dodatnia/ujemna/zerowa), siedem ze względu na istnienie i rodzaj pętli (brak/w źródle z dodatnią przepustowościa/w źródle z ujemną przepustowością/w źródle z zerową przepustowością/w ujściu z dodatnią przepustowościa/w ujściu z ujemną przepustowościa/w ujściu z zerową przepustowościa), oraz sześć wariantów połączeń pomiędzy krawędziami (bez krawędzi, pojedyncza od źródła do ujścia, pojedyncza od ujścia do źródła, zwielokrotniona ze źródła do ujścia, zwielokrotniona z ujścia do źródła, z pomieszanymi zwrotami). Do przetestowania zostało wybranych 11 najbardziej reprezentatywnych topologii sieci bez węzłów pośrednich.

\subsubsubsection{Sieć z 1 węzłem pośrednim}
Prosta sieć przepływu zbudowana ze źródła, jednego węzła pośredniego i ujścia. Wyróżnione zostały następujące klasy abstrakcji w zależności od topologii:
\begin{itemize}
%Daj spokój tym "wanna be schematom", może powstaną w wersji nie-ASCII-art. Stworzyłem je, żeby było ładnie widać, co opisuję.
    \item Połączone pojedynczymi krawędziami skierowanymi ze źródła do węzłą pośredniego i z węzła pośredniego do ujścia.
% Z -> P -> U
    \item Z pojedynczymi krawędziami skierowanymi z ujścia do węzła pośredniego i z węzła pośredniego do źródła.
% Z <- P <- U
    \item Z pojedynczymi krawędziami skierowanymi z węzła pośredniego do ujścia i z węzła pośredniego do źródła.
% Z <- P -> U
    \item Z pojedynczymi krawędziami skierowanymi ze źródła do węzła pośredniego i z ujścia do węzła pośredniego.
% Z -> P <- U
    \item Połączone pojedynczymi krawędziami skierowanymi ze źródła do węzła pośredniego i z węzła pośredniego do źródła z dodatkową krawędzią o dodatniej przepustowości ze źródła do ujścia.
% Z -> P -> U
% |_________^
    \item Połączone pojedynczymi krawędziami skierowanymi ze źródła do węzła pośredniego i z węzła pośredniego do źródła z pętlą o dodatniej przepustowości w węźle pośrednim.
% Z -> P -> U
%     / ^
%     \_|
    \item Połączone zwielokrotnionymi krawędziami ze źródła do węzła pośredniego i z węzła pośredniego do źródła, z mieszanymi zwrotami.
% Z -> P -> U
%  ^__/ ^__/
    \item Połączone pojedynczą krawędzią skierowaną ze źródła do węzła pośredniego, bez krawędzi do ujścia.
% Z -> P    U
    \item Połączone pojedynczą krawędzia skierowaną ze źródła do węzła pośredniego, oraz krawędzią ze źródłą do ujścia.
% Z -> P    U
% |_________^
    \item Połączone pojedynczą krawędzia skierowaną z węzła pośredniego do ujścia, bez połączenia ze źródłem.
% Z    P -> U

\end{itemize}
W przypadku sieci z jednym węzłem pośrednim można wyróżnić nawet ponad tysiąc różnych rodzajów topologii sieci. Dla dwóch krawędzi istnieje już dziewięć kombinacji rodzajów przepustowości (dodatnia/ujemna/zerowa), trzy możliwe położenia pętli (w źródle/węźle pośrednim/ujściu), trzy rodzaje przepustowości w pętli (dodatni/ujemny/zerowy), cztery możliwe kombinacje zwrotów krawędzi, oraz cztery warianty zwielokrotnienia krawędzi w topologii sieci. Doliczenie się takiej liczby możliwych rodzajów topologii sieci, nie wymagało nawet uwzględnienia możliwości istnienia krawędzi bezpośredniej ze źródła do ujścia, czy braku którejś krawędzi. Ostatecznie zdecydowano się zatem na dziesięć różnych klas abstrakcji.

\subsubsubsection{Sieć z 2 węzłami pośrednimi połączonymi równolegle}
W tej sekcji jako warte przetestowania wyróżnioniono następujące schematy sieci z 2 węzłami pośrednimi połączonymi równolegle:
\begin{itemize}
    \item Z krawędziami o dodatniej przepustowości ze źródła do obu węzłów pośrednich i z obu węzłów pośrednich do ujścia.
    \item Z dodatkową krawędzią o dodatniej przepustowości z pierwszego węzła pośredniego do drugiego węzła pośredniego.
    \item Z dodatkową krawędzią o dodatniej przepustowości z drugiego węzła pośredniego do pierwszego węzła pośredniego.
    \item Z dodatkowymi krawędziami o dodatniej przepustowości z pierwszego węzła pośredniego do drugiego węzła pośredniego i z drugiego węzła pośredniego do pierwszego węzła pośredniego.
\footnote{Potencjalne zagrożenie stworzeniem złożonej pętli}
    \item Z dodatkową krawędzią o dodatniej przepustowości ze źródła do ujścia.
    \item Z dodatkową krawędzia o dodatniej przepustowości z ujścia do źródła.
    \item Z dodatkową krawędzią o dodatniej przepustowości z ujścia do pierwszego węzła pośredniego.
    \item Z dodatkową krawędzią o dodatniej przepustowości z pierwszego węzła pośredniego do źródłą.
    \item Z dodatkowymi krawędziami o dodatniej przepustowości z ujścia do pierwszego węzła pośredniego i z pierwszego węzłą pośredniego do źródła.
\end{itemize}
Klasy abstrakcji dla sieci z 2 węzłami pośrednimi zostały pomyślane przede wszystkim dla przetestowania zachowania oprogramowania dla różnych schematów połączeń, stąd chociażby brak w tej sekcji klas abstrakcji z pętlami.

\subsubsubsection{Sieć z 2 węzłami pośrednimi połączonymi szeregowo}
W tym wypadku jako istotne dla testów klasy abstrakcji zdefiniowano topologie sieci z 2 węzłami pośrednimi połączonymi szeregowo:
\begin{itemize}
    \item Z krawędziami o dodatniej przepustowości ze źródła do pierwszego węzła pośredniej, z pierwszego węzła pośredniego do drugiego węzła pośredniego i z drugiego węzła pośredniego do ujścia.
    \item Sieć z 2 węzłami pośrednimi połączonymi szeregowo z wieloma krawędziami pomiędzy węzłami pośrednimi.
    \item Sieć z 2 węzłami pośrednimi połączonymi szeregowo z krawędzią o zerowej przepustowości pomiędzy węzłami pośrednimi.
    \item Sieć z 2 węzłami pośrednimi połączonymi szeregowo z krawędzią o ujemnej przepustowości pomiędzy węzłami pośrednimi.
    \item Sieć z 2 węzłami pośrednimi połączonymi szeregowo z krawędzią z drugiego węzłą pośredniego do pierwszego węzła pośredniego.
\footnote{Ujemna przepustowość pomiędzy pierwszym a drugim węzłem pośrednim nie jest tożsama z krawędzią o dodatniej przepustowości od drugiego do pierwszego węzła pośredniego. Ujemna przepustowość krawędzi jest niepoprawna z definicji, natomiast krawędź skierowana w przeciwną stronę jest jak najbardziej poprawna z punktu widzenia definicji, choć taka sieć wciąż nie miałaby żadnej przepustowości}.
    \item Sieć z 2 węzłami pośrednimi połączonymi szeregowo z krawędzią od pierwszego węzła pośredniego do ujścia.
    \item Sieć z 2 węzłami pośrednimi połączonymi szeregowo z krawędzią od źródła do drugiego węzła pośredniego.
\end{itemize}
Dodanie schematów z połączeniami szeregowymi zasadniczo wyczerpuje możliwości budowy schematów połączeń, każdy bardziej złożony (prawidłowy) schemat połączeń będzie bazował na pewnej kombinacji powyższych wariacji na temat połączeń szeregowych i równoległych.
\subsubsubsection{Sieć z nieistniejącymi węzłami}
Liczba węzłów określona w danych wejściowych jest większa niż liczba zdefiniowanych węzłów.

\subsubsubsection{Sieć z ujemną liczbą węzłów}
W danych wejściowych liczba węzłów w sieci jest określona za pomocą liczby ujemnej.

\subsubsubsection{Sieć z 1000000000 węzłów}
Test dla bardzo dużej (najlepiej granicznej) wartości liczby węzłów.

\section{Projekt testów}


\section{Realizacja testów}


\section{Wykonanie testów}


\section{Ocena rezultatów testów}


\section{Wnioski}


\newpage
\section*{Historia dokumentu}
\begin{versions}
    \version*{1.0}{2012-12-21}{TC}%
        Zatwierdzono.
    \varsion{1.1}{2012-12-22}{MO}
        Oczekuje na rozpatrzenie.
\end{versions}


\end{document}
