\documentclass[10pt]{dokument-tiwo}


\begin{document}


\Tytul{Sprawozdanie z testowania algorytmu \textsc{Forda-Fulkersona}}
\Data{2013-01-08}
\Wersja{1.0}
\Autorzy{TC, MM, MO, RW}
\MakeDokumentMeta


\section{Plan testowania}
\label{sec:plan_ogolny}
\input{tex/plan.tex}


\section{Szczegółowy plan testowania}
\label{sec:plan_szczegolowy}
\input{tex/plan/czarno-skrzynkowe.tex}
\input{tex/plan/bialo-skrzynkowe.tex}
\input{tex/plan/pozorne.tex}


\section{Projekt testów}
\label{sec:projekt}
\input{tex/projekt/czarno-skrzynkowe.tex}
\input{tex/projekt/bialo-skrzynkowe.tex}
\input{tex/projekt/pozorne.tex}


\section{Realizacja testów}
\label{sec:realizacja}
\input{tex/realizacja/czarno-skrzynkowe.tex}
\input{tex/realizacja/bialo-skrzynkowe.tex}
\input{tex/realizacja/pozorne.tex}

\section{Wykonanie testów}
\label{sec:wykonanie}
\input{tex/wykonanie/czarno-skrzynkowe.tex}
\input{tex/wykonanie/bialo-skrzynkowe.tex}
\input{tex/wykonanie/pozorne.tex}


\section{Ocena rezultatów testów}
\label{sec:ocena}
\input{tex/ocena/czarno-skrzynkowe.tex}
\input{tex/ocena/bialo-skrzynkowe.tex}
\input{tex/ocena/pozorne.tex}


\section{Wnioski}
\label{sec:wnioski}
\input{tex/wnioski.tex}


\newpage
\section*{Historia dokumentu}
\begin{versions}
    \version*{0.1.0}{2012-12-21}{TC}%
        Szablon dokumentu.
    \version{0.2.0}{2012-12-22}{RW}
        Dodano plan testowania biało-skrzynkowego.
    \version{0.2.1}{2012-12-22}{MO}
        Dodano plan testowania czarno-skrzynkowego.
    \version{0.2.2}{2012-12-25}{TC}
        Połączono plany. Dodano plan ogólny. Rozróżnionio plany
        szczegółowe.
    \version{0.2.3}{2012-12-28}{MM}
        Dodano plan testowania z mockami.
    \version{0.3}{2012-12-29}{TC, MM, MO, RW}
        Zmergowano projekty testowania biało\dywiz, czarno\dywiz
        skrzynkowego oraz z wykorzystaniem mocków.
    \version{0.4}{2013-01-02}{RW}
        Dodano realizację testów czarno\dywiz skrzynkowych.
    \version{0.4.1}{2013-01-02}{MO}
        Dodano realizację testów biało\dywiz skrzynkowych.
    \version{0.4.2}{2013-01-03}{MO}
        Dodano realizację testów z mockami.
    \version{0.5}{2013-01-05}{TC, MM, MO, RW}
        Dodano opis wykonania testów.
    \version{0.5.1}{2013-01-05}{TC}
        Dodano rysunki \texttt{Graphviz} do wykonania części testów.
    \version{0.6}{2013-01-07}{TC, MM, MO, RW}
        Dodano sumaryczną ocenę rezultatów testów. Dodano wnioski.
    \version{1.0}{2013-01-08}{TC}
        Sprawdzono. Zatwierdzono.
\end{versions}


\end{document}
